影相影耐左 發現唔再追求像素同DR

正常咁影2千萬係夠，4千萬係比班人構圖錯左之後用黎chop相補救用。 DR都係一樣 如果一開始就正常曝光唔好犯錯 12stop DR係絕對夠用。
靚機好多時真係比班冇技術嘅人用黎後製補救，當然，如果係大師級抹攝影師用靚機當然係如虎添翼。但香港同台灣班友只會用器材黎決定個攝影師有冇料，一見你用大機就覺得你好勁。上次問人借左部phaseone 成班攞住A7rii 同D850嘅人叔圍住我 但我攞部rx100時班友就當我冇料到。

師兄想跟你學野

之前有要求 但而家啲客最緊要皮膚搰同夠鮮豔，一個lightroom preset 加 frequency separation 就算，冇左之前果種享受。

諗番起唔知邊個出名既導演好似用iphonex 都拍到套靚既電影一樣
工具永遠都只係附助品 技術先係最重要
但係而家既人多數反而著重係硬件黎定斷你既技術
而且好多人影相而家都係連影幾百張 是但拎張好彩靚既就算

簡單啲有錢收，唔好咩

但唔開心。如果我真係一個preset加 alien exposure,可以好快執完所有相. 之前每幅都唔同 每條channel咁執 希望最真實還原顏色，但原來啲人最鐘意saturation同vibrance拉高或者直接desa同綠變黃，每次syn時好似出賣靈魂咁。

係 我認為一個攝影師係將部機實力發揮最好而唔係比部機食住自己。

對新人啱啱將佢地啲相放左上FB, 好快勁多人like同讚影得靚。仆街 明明啲櫻花白色但就拉到紫色 啲草明明綠就變左黃, 啲水變晒大6啲化工水咁就話靚。

師傅我對你唔住 但我要搵食....

IG D 相, 明明現場見白色, 啲人post 出黎既係粉紅色
連個人都粉埋